男警為結婚債台高築欠逾百萬 認瞞債借錢囚4個半月

男警聲稱當年為結婚而借錢，及後無力還錢而「債冚債」，結果債務越滾越大，13年來累積至過百萬元。及後他涉嫌先後向三間財務公司隱瞞債務，成功獲批共43萬元貸款，結果被控三項欺詐罪。案件原定今早在九龍城裁判法院開審，男警在最後一刻承認其中兩項控罪，控方同意就餘下一項罪名撤控。裁判官鄭念慈指雖然被告未有及早認罪，但法庭願意給予四分一刑期扣減，判被告入獄4個半月。

男被告姚漢萍（47歲）承認其中兩項控罪，指他於2017年至2018年間分別向大新銀行及大眾財務貸款合共35萬元，其間未向相關財務公司透露自己另有135萬元債務，意圖詐騙相關財務公司，令自己獲益或令對方蒙受不利。
現已停職但仍獲發全薪

被告早前曾去信律政司要求不繼續檢控，但最終失敗。辯方求情時透露，被告於1994年加入警隊，2007年為籌備婚宴而借貸，自始家庭經濟出現壓力，更要繼續「債冚債」，最終引發今次案件。被告已於2018年5月宣佈破產，現已停職，但其間仍獲發全薪。
裁判官鄭念慈判刑時指，相信被告將失去工作及所有警隊福利。雖然被告未有第一時間認罪，但最後仍願意承擔責任，因此就兩項控罪予以四分一刑期扣減，判被告共入獄4個半月。

咁高人工都儲唔到錢結婚

買螞蟻咪得囉

係香港做隻冇良知既走狗都冇錢結婚
香港人

推

裁判官鄭念慈指雖然被告未有及早認罪，但法庭願意給予四分一刑期扣減，判被告入獄4個半月。

叫水炮車下海還債

可以自己做小鮮肉

被告已於2018年5月宣佈破產，現已停職，但其間仍獲發全薪。

非法集結，即坐

我真係恭喜你呀

結婚擺酒做場馬騮戲

男人老狗叫阿萍

條狗廁女好索？

Popo 最大部門[重數組]

隻狗做咩去自首，條友on9?

擺酒真係好撚弱智

為結婚去借錢仲搞到破產

咪傻啦，點結婚結到咁多債呀，扣人情咪最多廿個，肯定係衰爛賭

你真係信佢結婚搞到咁

點會欠債㗎？ 走兩轉東方咩都係返到啦

有幾撚可憐？

咁做多年警察，連結婚的錢都存唔到？
我就真係唔撚信
結婚呢家野，有錢大搞，無錢都可以細搞，
完全係自己拎黎囉
而家破產仲唔洗還錢，停職仲有人工出，on99
話唔定到時警隊復埋佢職添